.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Dinosaur-Form:

Форма динозавра (`Dinosaur Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=72>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- трансмутация
- полиморф

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Zevgavizeb`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Balumbdar`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Sobek`

----------

Вы проводите первобытные силы природы, чтобы превратиться в боевую форму животного большого размера, в частности, в мощного и страшного динозавра.
Вам необходимо место, чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание пропадает.
Когда вы сотворяете это заклинание, выберите анкилозавра, бронтозавра, дейнониха, стегозавра, трицератопса или тираннозавра.
Вы можете выбрать конкретный вид животного, но это не влияет на размер формы или характеристики.
Когда вы в этой форме, то получаете признаки :t_animal:`животное` и :t_dinosaur:`динозавр`.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие характеристики и умения вне зависимости от выбранной боевой формы:

* КБ = 18 + ваш уровень. Игнорируете ваш штраф проверки доспеха и снижение Скорости.
* 15 временных ОЗ
* Сумеречное зрение и неточное чувство нюх на 30 футов
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +16, а бонус урона +9. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние :c_enfeebled:`ослаблен`). Если ваш модификатор безоружной атаки выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Атлетики +18, или ваш если он выше

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранного животного:

| **Анкилозавр**: Скорость 25 футов
| **Ближний бой** |д-1| хвост (:w_backswing:`обратный замах`, досягаемость 10 футов), **Урон** 2d6 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| нога, **Урон** 2d6 дробящий

| **Бронтозавр**: Скорость 25 футов
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 15 футов), **Урон** 2d6 дробящий
| **Ближний бой** |д-1| нога, **Урон** 2d8 дробящий

| **Дейноних**: Скорость 40 футов
| **Ближний бой** |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 2d4 колющий + 1 продолжительный кровотечением
| **Ближний бой** |д-1| челюсть, **Урон** 1d10 колющий

| **Стегозавр**: Скорость 30 футов
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 2d8 колющий

| **Трицератопс**: Скорость 30 футов
| **Ближний бой** |д-1| рог, **Урон** 2d8 колющий, + 1d6 продолжительный кровотечением при крит.попадании
| **Ближний бой** |д-1| нога, **Урон** 2d6 дробящий

| **Тираннозавр**: Скорость 30 футов
| **Ближний бой** |д-1| челюсть (:w_deadly:`смертельное`, досягаемость 10 футов), **Урон** 1d12 колющий
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 10 футов), **Урон** 1d10 дробящий

----------

**Усиление (5-й)**: Ваша боевая форма становится огромного размера, и атаки получают досягаемость 15 футов, или 20 футов, если они были 15 футов изначально.
Вы получаете 20 временных ОЗ, модификатор атаки +18, бонус урона +6 и удвоенное количество костей урона, и Атлетика +21.

**Усиление (7-й)**: Ваша боевая форма становится исполинского размера, и атаки получают досягаемость 20 футов, или 25 футов, если они были 15 футов изначально.
Вы получаете КБ = 21 + ваш уровень, 25 временных ОЗ, модификатор атаки +25, бонус урона +15 и удвоенное количество костей урона, и Атлетика +25.





.. include:: /helpers/actions.rst